Kohtu korrapärast olid kokku tulnud Rae ja Jüri kirikuwalla kohtusse walla honesse: 
Kohtu eesistuja: Jaan Witismann, 
abimees Jaan Rodemann 
" Mihkel Taneberg
kirjotaja H. Siimberg. 
Waata protokoll N 14 sel aastal, astus ette Musti peremees Jüri Pääw ja ütles kohtu küsimise peale, et tema on andnud Lagedi meestele luba need kiwid ära weddada heinamaa tülist. Jüri Pääw ütles, et tema on käskinud Abram Kööpa et peab need kiwid ära wedama tema heinama tülist, aga Kööp ei ole wedanud siis on Lagedi mehed need kiwid sinna sama ligidale heina maa ajaks teinud. 
Jääb poolele. 
Abram Kööp peab saama ette kutsutud. 
